接受英媒訪問 羅冠聰：國安法鎮壓規模已超乎想像 可能跟香港永別

流亡英國的羅冠聰接受《衛報》訪問時表示，國安法實施以來，扼殺言論自由、壓制異見者的規模和力度已超乎想像。他說，看到昔日同伴黃之鋒、周庭等入獄，自己完全不能提供任何支持，不可以聯繫，感到無力沮喪。對於自己的流亡，他形容很可能是永別（eternal goodbye），沒有人知道他何時可以回香港。

羅冠聰在訪問中說，雖然普遍都預計國安法實施後，香港的言論自由會被衝擊，但沒有人預計到中國的干預程度是如此龐大深入。「所有人都震驚，我認為沒有一位香港政評人會估到今日的情況，北京的干預程度及影響力已遠超過我們的判斷。」

他說，香港已經改變，要在短期內逆轉的機會很渺茫，所以他把自己視為爭取中國民主的奮鬥的一部分，並希望在國際社會間為香港奮力吶喊，爭取國際輿論焦點，持續為港人帶來一點希望。

「對我而言，這從來不是短暫的戰鬥，香港要重奪民主自由可能要幾十年時間。我們要做的，就是要令世人想起中國時，他們想到的不是經濟發展、商業機遇，而是新疆的集中營，香港的抗爭，中國牢獄中的人。」

看到黃之鋒、周庭等入獄，羅冠聰非常痛心，卻什麼都做不到，就連一個簡單的電郵問候都不能。他說自己完全不能跟香港的任何親友聯繫，因為這可能危及他們，「當你知道自己根本不能提供任何幫助，不可以直接地給予精神支持時，是非常自責，這些日子非常難過。」他說，自己唯一可以做的，就是加倍努力經營其國際戰線。

談到自己的流亡，羅冠聰說，已不知道能否有日回到自己的家— 香港，而他在決定流亡時，已清楚明白此去意味永不回頭：「這也許是永別，沒有人知道我什麼時候可以回去。」他說做決定時，要評估自己是否真的準備好承受這一切，想到自己的朋友，家人，在政治舞台上建立的一切以及對香港的所有依戀。也必須考慮到香港眾志（已解散）的未來，要力爭國際的認可，以繼續為港人發聲。

羅冠聰說，昔日戰友身陷囹圄，令他更堅定要做好國際戰線，英國承諾向港人提供更多援助，美國向中港官員施加制裁都成了他的鼓舞：「對我來說，最重要的是保持耐性，不可以失去希望，一定要堅持下去，一點點的鼓勵（爭取國際幫助港人、制裁專權者）就是我繼續下的動力。」

他把自己視為爭取中國民主的奮鬥的一部分

聰仔我屌你老母???
而家英國佬就係想你叫獨立好搵個excuse打番香港
你老尾你係到講我要做中國人??

航母都出撚埋你係到講D咁既野
香港政棍係咪除左考第一就係傻撚大支那膠

喂好心你班友出到去呀
D支那民運痴埋黎個時
你班港豬就醒少少古思堯啦
猿生又係咁聰仔又係咁
陣間20年後比個孫罵你班廢老支那膠啦又

唉
真係

屌你唔想獨都講番句回復原狀歸英都好Y
你老尾你要民主中國 英國佬點睇?
屌你唔識你不如去埋美國算啦

陰撚功啦真係
講句難聽GPHONE比人判足一年
都唔夠你呢句語出驚人咁撚大破壞力

連登仔，連一啲pr skill都唔識

p老母咩
人地當你係香港流亡民意代表
你加句民主中國做乜9
你呢句野除左表達出我想做中國人之外仲有咩PR效果
你有見過台灣佬係外面lobby會提民主支那?
全世界都可以提民主支那 唯獨香港人唔可以

有冇原文睇下佢呢句係咪真係咁講

人地唔知要當你香港國人定中國人
你咁講人地咪計埋入去14億裡面囉同你
幫你打番個香港番黎你都係要同上面班賤畜一齊玩民主中國架啦
咁幫黎做咩呀

立場編輯今次做唔夠
中華民主一部分，好過中國民主一部分

再見香港

其實點會估唔到
97之後自己呃自己之嘛
幾時都話97前移民真係最正常嗰班

唔係中國，外國人理得理香港呀

咪一撚樣
唔好呃自己啦

露出尾巴
又係司徒華果類閪人
「建設民主中國」
「中國冇民主、香港冇民主」

ON撚9
係因為中國既威脅
唔係因為中國既民主
事實上冇人想理中國有冇民主
再進一步都係分裂中國就算

喊出黎 獨派手足死既死坐既坐
換黎一句民主支那

屌拿媽前排先講完話當年97唔應該講咩民主回歸，2020年都仲犯緊同一個錯，真係愧對子孫呀

靠佢地就死撚得，今時今日仲講「爭取中國民主」我屌你老母，咁你死返支那做人權鬥士啦，大陸仔

但嗰班好多而家係藍屍

咁你想佢講:我只會幫香港，中國民主唔關我事咁樣？

個D係利己者
但係邏輯係正確既
點都高水準過支那膠

佢膠都唔係第一日嘅事
係班深黃傻粉鍾意追捧

你講句希望香港人逃離"中國"既壓迫得唔撚得呀
係咪一定要畫出腸呀

而家D各國開始圍共, 係因為見到支那不斷伸出魔爪
香港新彊西藏蒙古就係例子
所以香港只係國際層面上比較有影響力既一個棋子

佢咁講我覺得無傷大雅, 目的都係想各國出手壓制支那
要香港有好日子過, 就要令支那干預少
始終支那一定死咬香港 無各國壓制既情況下,
支那會放更多資源去打壓香港

推

其實立場本身有原文 link

原文：But he sees his struggle as part of a broader fight for democracy across all of China and finds cause for hope in the international outcry at his city’s fate

英國佬派首航母黎就係預左worst case 係郁手打番香港番黎
你係到講埋D民主支那97廢老模全開英國佬真係棟左係到

其實而家咁既時勢
係咪要捉住呢啲小分歧
屌到羅收皮你先安樂？

你咁問我就咁答
如果佢純粹係失誤 下次唔好再犯就算
如果佢係有心搞民主支那個堆既
最好就盡快收皮 thx

明白你嬲咩 算吧啦 無謂為句說話咁激動
人自保時人之常情

btw呢個小分歧害左香港23年
殺左幾多手足
摧毀左唔知幾多年輕人既未來
我小你老母

原則問題黎
你以民主支那為基礎行動
就算真係支共倒台14億中國人一人一票
你香港都唔會有好日子過。

之前聽證會已經柒過一次

其實眾志一向都唔支持港獨
頂多支持"自決"

所以獨派/激進本土先當佢地係新泛民

好事來

民主中國
難聽過粗口

巴打你14年穿越過嚟？

你可以唔支持 但係唔好話要做中國人呀麻屌
你唔支持既理由有好多 人地會考量
你想做中國人既理由就係你真係好想做中國人
即係97廢老再現
你一樣可以話自決 你一樣可以話歸英

你唔好咁憤世氣俗啦, 比情緒蒙蔽左冷靜思考
你真心覺得打得成仗?

望下而家世上有戰爭既地區 係點樣既情況先可以演變成戰爭
唔好話台灣附近海域呢D位
成個APAC黎睇都未必打得成呀

再睇下2014年俄羅斯點樣吞拼克里米亞
本身係鳥克蘭既都比人夾硬搶走, 當時都係全世界屌7 俄羅斯
最後點?

零政治智慧
心胸狹窄
疑心又重
全部都係玩政治既大忌

同意佢個民主支那的確好睇唔順眼
希望佢係無意啦

左膠

英國高官：等陣訪問你講要求民主中國 搶道德高地
連登仔： 屌你我唔係支那人 民咩主中國

上面好多都block左 五毛就收收皮先

道德高地
肺炎爆到咁大把人憎中國啦

我明白巴打點解咁嬲
我想見到既野都係同你一樣
但真心講句, 屌 真係鬼叫香港而家劃撚左係支那版圖入面

一早block柒你條撚樣

流亡都仲係咁和理非狀態，浪費流亡呢個title

連登仔就係要所有人講野100%畫出腸先收貨

所以第七艦隊第一艦隊老母號都係砌黎擺陣?
克里米亞你出到地中海再講啦好嗎

英國高官:為左你班野我老母號都出埋 陣間你知要講咩架啦
陽春麵:我係中國人呀HI

香港戰略地位高好多

法理上已經唔正當
只要呢個世界仲係法治國家秩序話事
排支自獨一樣合理

block左你又回

點解人地面對面 你地覺得自己既資訊仲收到清過人

btw 係支那人 唔係中國人 跟隨孫中山步伐

其實依啲問題應該答過無數次
只可以講佢哋一向立場就係咁

憎中國還憎中國 但講唔到出口

就好似有人會因為憎恨支持屠城 但唔會係世界面前講出嚟

佢想食撚埋支那woo

深圳聰

收咩資訊?
你有猛料來源知道英國佬想你做中國人?

非常認同 每個正常人都明 不過唔好為佢講咁激動 我意思
我諗佢講表達 用錯 （希望）
無理由連你講既野佢唔會唔明啊

支那咁既人口密度
咁既道德
咁既人口結構
咁既經濟環境
你打算點處理?

唔係明唔明既問題
考慮到佢既背景
好可能係明知而為

真係變左六四流亡果班咁

可能係比班支那民運痴左上去碰瓷

唔好傻，16年美國派航母嚟南海，worst case咗，最後有冇打？

已封鎖會員 - 騙人的吧

羅冠聰面對面會面 點睇都知人地收既料準過我地掛

一入嚟頭幾個comment就係屌羅冠聰

咩事？

冇打就唔係worst case啦
邏輯係咪有問題

收咩料有咩分別
你以為而家支那定香港同班官做訪問
對好答案先出街定點

羅37

早知'中國好香港會更好'係唔會work

因為以宣揚愛國民族主義作為統治工具既國度，個人/個體既人權唔會得到尊重，反而係變成工具既一部份: 可以利用(穩定)可保留，利用價值O就閒置甚至毀滅。

道義? 人情味? 西方理性邏輯?

「所有人都震驚，我認為沒有一位香港政評人會估到今日的情況，北京的干預程度及影響力已遠超過我們的判斷。」

黃毓民,陶傑,沈旭暉笑而不語

無人係完美、完全唔會犯錯或做得唔好

咁你意思係worst case happen咗先打，定係打咗先算worst case？如果係後一種，劇情會係點？英國郁手打香港先？

無錯

不得不打=最差既情況
例如支那正式封關玩集中營個套
英國佬唔可以扔低幾百萬國民唔理

原句根本就無為中國爭取民主嘅意思
只係話全中國範圍都有唔同地方爭取緊民主
而香港咁多抗中嘅其中一員
即係叫世界睇實同拑制中共
而家係翻譯嗰個夾硬將羅冠聰為全中國爭取民主咁

我就唔信邪惡軸心可以繼續落去，共匪好快就會滅亡，只要大家信心極定

呢個係轉述，有冇佢原話？

你睇清楚個地圖喇 香港同中國痴撚住架

其實結果好明顯係

中國一日冇民主 你香港好難有民主

要全國既人一齊反抗先有可能贏

其實達賴喇嘛都話過冇左中國唔得,仲話唔想脫離中國

由美國聰證會開始已經知佢係好撚怕死嘅溫和派黎,最想就係全世界都唔得罪.

發夢果D係時候醒!

莫講民主中國現時遙不可及
就算數十年後有，到果時damage has been done, 而且全面管治權會咁容易逆轉?

民老母主咩
97年以前你食撚左?
打到支那殘廢就差唔多
比支那14億無道德底線賤畜民主
仲衰過古希臘暴民民粹主義
99.9%投番共產黨都得 只不過換個名咁解
人口太多水平太低內卷化不可避
講黎講去你都係想要民主支那
得 一係死10億人 一係分裂 自己簡
你簡邊個都唔關香港事

溫和冇所謂
你唔好開口講我要做中國人呀麻

特首都話過佢考第一好好打

我有份屌鳩達賴同Nathan ga, 冇雙重標準

我聽聞藏人好尊重大師
但係港燦唔玩呢套 你講唔岩一定要屌左先
97年前就係冇人屌班大支那膠先會搞成今日咁

騙人的吧被騙了

唔該羅冠聰解釋吓佢係咪認為香港係咪有責任幫中國爭取民主
我就嚟patroen退訂

香港不干涉鄰國內政

當年97前都有一班人覺得可以以香港既經濟, 經驗 同國際地位改變到中國, 最後係點唔講啦

I am Chinese ar HI!

89 64 之後 最強既政治鎮壓 ...

之前美國聽證會 佢已經係咁講 點解你而家先知？

他在聽證會上說：“我們要求的是系統性改革，以尊重“一國兩制”框架最初的精神

佢仲強調2047之後中國會有民主

因為個時我覺得如果佢地有講出D乜野會有新聞報 所以冇睇
我係估唔到佢地會到今時今日仲講民主支那姐

佢唔支持獨立都算
咪撚同支那拉上關係啦屌

政治人物 呢d字眼好重要 點解你覺得係小分歧？

其實英美真系支持獨立咩

支唔支持我唔知
但係一個有考慮既政客都會考慮到14億人民主係冇可能既

又多個上岸，港豬繼續做奴隸

湯家驊：不能因棄保潛逃凍結財產 警方須證屬犯罪所得

你自己都唔去爭取 人地點會支持？

對中共呢d人渣政權真係唔需要有惻隱之心。

英國航母都出埋，只係想聽香港人一句說話：打柒中共。

佢就有正當性收返香港

英國佬心諗放哂料出老母號黎救你班港豬
探下你地咩口風先
聰哥:我要民主中國呀HI

好彩司徒華死得早，唔洗比佢帶風向

你條睇tvb嘅藍絲五毛扮咩有訂patreon

係有可能 只不過冇人真係咁做
老懞董根本係共匪來
泛民03年大勝果陣完全有牙力 但佢地都冇做

對好答案出街囉 全世界都係咁玩架啦 個人意志你一係平身係代表性人物或者領軍人

爭取中國民主？喂我屌你老母閪呀

唔係架, 當年幾撚多人上去開廠同消費, 除左因為平之外好多都覺得自己幫國家發展緊

聰仔：你地努力爭取民主中國啦 不過我就唔翻㗎喇

一入黎頭幾個comment冇左

上到國際層面
你覺得可以好似連登咁「無一個支那人係無辜的」？
你幻想緊全世界幫你種族滅絕？

即使德國係戰敗國
到而家都有好多德國人

pr skills都打到飛機 pr夠話美國大選要保持中立 因為反共係兩黨共識

有無人覺得 中共玩滲透 玩間諜 內鬼咁在行

所謂家賊難防 香港一直有班共諜企係香港人果邊 扮反共

一路牽制住香港獨立 一路帶住香港人圍住一國兩制

不停轉 就算有日 可以公投自決獨立 或歸英

呢班人就會行出黎 幫香港人決定 回歸「真」一國兩制

無限輪迴

#唔係指羅冠聰 只係覺得有班咁嘅人存在

種咩族滅絕呀
一野就玩滑坡
叫你咪撚搞民主中國咋

共產黨好等錢洗，擸得就擸
拜登未上台已急不及待咁擸

真理

囉香港黎玩火，你越玩野共產黨越強硬，你越攬炒佢直情要香港玩完

流亡人士俾連登仔話係好撚怕死嘅溫和派

唔講以為你揸AK47殺中共狗官

唔fc先就起晒槓

簽中英聯合聲明果陣仲講唔夠建設民主中國？
Pompeo 都講係為香港人發聲 無你老母閪中國啊

up

Lee個po有潛力做分化工具
第時應該會再見到

笑撚死，中國有民主同中共倒台有咩分別

中國冇民主香港想有？

中國會容許班韭菜知道搞事就有得話事

唔搞鳩埋中國內部想點？

弱智冇得救
民小都不如

Support, 走得就要走，唔好學有D猶太人留係納粹德國

Blocked

所以成日話連登仔係政治白痴囉 你連鬼佬點撚樣睇香港唔知 比支共玩緊又唔知 與其批鬥呢啲慳返啖氣retweet算啦

做緊中國人又唔知

口講咋嘛 大家埋又推動緊支爆

繁體支那豬確認
睇到ID已經怪怪地
加埋拼音錯誤仲唔撚係